@digitalrepublic, @thiagomontini , @nicoleteisen
# ProjetoTintaNecessaria
 
Faça o download do projeto: Baixe o projeto "ProjetoTintaNecessaria" em seu computador.
você deve clicar no botão em amarelo. Será baixado o arquivo no formato .zip

<img src="img/download.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

Após descompactar o arquivo, acesse a pasta do projeto, navegue até a pasta "tintaNecessaria" e abra um terminal na pasta.

<img src="img/caminhoarquivos.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

Instalar as dependências: para instalar as dependências do projeto com o cmd aberto na pasta, utilize o comando **composer install**.

<img src="img/composer.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

Em seguida altere o nome do arquivo de .env.example para .env

<img src="img/env.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

Para garantir que o programa funcione normalmente, rode o comando **php artisan key:generate** 

<img src="img/key.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

Use o comando **php artisan serve** 

<img src="img/servidor.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

Após isso, acesse o endereço http://localhost:8000/ no seu navegador. E o programa deve rodar normalmente.

<img src="img/telaInicial.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

1.Nenhuma parede pode ter menos de 1 metro quadrado nem mais de 50 metros quadrados, mas podem possuir alturas e larguras diferentes

7.Não considerar teto nem piso.

Código e layout da regra

<img src="img/1regra.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">
<img src="img/regra1layout.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

2.O total de área das portas e janelas deve ser no máximo 50% da área de parede

4.Cada janela possui as medidas: 2,00 x 1,20 mtos

5.Cada porta possui as medidas: 0,80 x 1,90

Código e layout da regra

<img src="img/50porcento.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">
<img src="img/layout50.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

3.A altura de paredes com porta deve ser, no mínimo, 30 centímetros maior que a altura da porta

Código e layout da regra

<img src="img/codigoregra3.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">
<img src="img/layoutregra3.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

6.Cada litro de tinta é capaz de pintar 5m²

8.As variações de tamanho das latas de tinta são: (0,5 L),(2,5 L),(3,6 L) e (18 L)

Código e layout da regra

<img src="img/usoModal.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">
<img src="img/latasTinta.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">

O programa não aceita dados de altura e largura vazios. 

<img src="img/DadosVazios.PNG" style="width: 85%;" alt="tela-Principal">



